呢個世界有d距離，唔係上進就拉近到

去到呢個年紀
真心覺得
讀幾多書
付出幾多
上埋位
都彌補唔到
天生
人與人之間距離
講緊唔係家底
母幹父幹
呢d都係次要
家道中落
你就一無所有
講緊
係更基本
冇得改變既野
基因
遺傳
血統
加埋後天時間
一個人
幾上進都好
敵得過人
敵得過事
都敵唔過遺傳
敵唔過時間
以前會覺得
自己好陰公
讀完書
識電腦識英文
都係地底泥
反而讀唔成書
出到黎懶懶閒
遊戲人生個d
都係低下層
但起碼
有時食屎食着豆
冇都冇所謂
而家自己大左
先至知
問題唔係
俾唔俾心機讀書
有冇上進心
係根本
自己出身
自己血統
與其哂錢讀書
倒錢落海
浪費青春
不如出黎
做個可有可無既人
或者
都有餐飽飯食
我呢挺人
讀幾多書
晚晚出去進修
見識幾多
週遊列國
返到黎自己屋企
都係地底泥
去到邊
做咩
都係地底泥
俾份好工我做
上到位
都係地底泥
你係咩人就係咩人
唔關你做咩事
以前覺得
自己唔夠努力
以為問題
出係自己付出唔夠
去到呢個年紀就知
咩叫心比天高
命比紙薄
不過都算
邊度收留我就去邊
做咁耐人
人地幾歲
十幾歲就明
自己卅歲
仲懵盛盛咁
真係好傻
不過都放開左
一個人既價值
唔係你話值幾多
就真係值幾多
社會對你既評價
先至係
你呢個人
如實既寫照
以前會覺得
唔好理人點睇
但其實人地
眼中個個你
心目中個個你
先至係真正係你
而唔係
你腦裏面
虛構出黎
個個自己